警察的心聲

其實可唔可以整啲中小學教材，講下警察有幾恐怖？根本就要將個narrative講返清楚，內容大概係咁：

「首先，做警察絕對與正義感無關。佢哋好多可能係平時喺學校欺凌其他同學嘅小霸王，終日無所事事，無心向學，最鐘意就係打交。

去到公開試，咁當然就升唔到班啦。小霸王當然唔會咁有心去學返一門手藝，所以廚藝學院、IVE都唔好預佢啦。不過好彩政府好缺乏啲無同情心嘅人才，去維持「治安」。所以佢地設計左毅進「保安及紀律部隊」課程。

毅進讀一年都係$36,910，成功畢業仲有3成資助，學費平過讀大書，對於唔想讀書嘅小霸王嚟講當然係好事啦。而且，毅進課程畢業率高，如果唔係中途加入黑社會而放棄，應該都順利畢業嘅。

去到學堂，發現有8成師兄都係毅進出嚟，當堂舒服曬啦，又唔會聽到佢地講咩政治、學術、公義，大家都係齊齊搵度，講下溝女買樓啦。所以，佢地都唔會識邊個係議員、咩係三權分立呀、監警會之類，反正一哥一定支持警員，七警都有成千萬安家費。《警察通例》都係唔洗咁讀，因為警方無公開曬所有《通例》。市民都唔知，又點查呢？

學堂畢業之後，起薪點已經兩萬三千蚊，以前啲同學辛仲係度辛辛苦苦寫咩paper，兼職搵幾千蚊，當堂覺得自己高人一等。

平時行咇都係行行企企，打下王者榮耀咁啦。見到靚女又可以抄下牌，得閒又可以兇吓啲𡃁仔，佢地見到我枝棍腳都軟埋啦。得閒又可以上去「一樓一」食霸王餐，順便拉埋佢搏升職。有時唔小心違泊，做錯咩事，講一句「師兄畀次機會」，又好容易可以甩身。不過就算畀人投訴，投訴警察課全部都係自己人，查完之後話「無法跟進」，去到監警會咩事都無啦。所以，好似以前返學咁，大大講粗口，得閒欺凌下人，咁又一年。

做左三年野，以前既同學先啱啱大學畢業，搵萬幾蚊個月，仲要日日OT，諗起果時老師日日叫我努力讀書，真係覺得好白痴。反而，小霸至已經同女朋友結婚，排到警察宿舍，繼續儲錢買樓。由於警察唔洗做周年體檢，平時又無咩運動，一不小心已經發現自己做200磅，好彩都行得走得，生活都好順利。

但是，有班自由閪周不時就搞示威。我屌你老母，你班仆街搞示威，搞到我要OT？明知我都行唔郁仲要OT？仲要掟水樽掟遮？不過都好，平日玩得GTA多，呢家終於可以真人發揮下！小霸王就執起佢枝棍，見人就打，十幾個師兄一齊打一個犯，以前中學欺凌都無咁爽啦！反正佢又無得還擊，唔會有手尾，一哥又會扮睇唔到。無幾耐，收到上司ORDER話可以出槍，小霸王好興奮，因為對葉繼歡果啲大賊佢又驚，平時又無得用槍，對住手無寸鐵既示威者、記者終於可以練下靶。「以為平時training先會開槍」、「咁先似樣嘛」。佢地都知道，《通例》29章係唔會公開，佢地想點玩就點玩，係開左金手指既GTA一樣

無意中，佢見到一個中學中生，聽講係做老師嘅。一諗起佢成日叫我努力做人，又叫我毅進仔，我就忍唔住一槍打落去，畀佢睇下毅進仔嘅實力。出左咁多汗都攰，係時間入返立法會休息下涼下冷氣。

之後大SIR話今日做得好好，話畀啲掌聲自己。呢一刻，佢知道，佢嘅人生路無行錯了。」

根本8成警察都係咁，上面好多有真實例子，如果拍返條ETV片都好。

轉載自: